[
    {
        "questionNum": 1,
        "question": "Ateista je onaj ko?",
        "a": "Ne veruje u Boga",
        "b": "Nije pošten",
        "c": "Nije školovan",
        "d": "Nije etičan",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 2,
        "question": "Vuk Stefanović Karadzić je rođen u?",
        "a": "Banja luci",
        "b": "Tršiću",
        "c": "Beču",
        "d": "Glamoču",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 3,
        "question": "Tutankamon je bio?",
        "a": "grčki vojskovođa",
        "b": "egipatski faraon",
        "c": "grčki govornik",
        "d": "rimski vojskovođa",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 4,
        "question": "Nadežda Petrović je poznata?",
        "a": "Slikarka",
        "b": "Pesnikinja",
        "c": "Glumica",
        "d": "Matematičarka",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 5,
        "question": "Ko je postavio teoriju gravitacije?",
        "a": "Rene Dekart",
        "b": "Albert Ajnštajn",
        "c": "Majkl Faradej",
        "d": "Isak Njutn",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 6,
        "question": "SFRJ je bila jedna od osnivača",
        "a": "pokreta nesvrstanih",
        "b": "pokreta nezavisnih",
        "c": "pokreta neutralnih",
        "d": "pokreta nevinih",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 7,
        "question": "Reka Dunav izvire u?",
        "a": "Sloveniji",
        "b": "Srbiji",
        "c": "Rumuniji",
        "d": "Nemačkoj",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 8,
        "question": "Najviši planinski vrh na svetu je?",
        "a": "Kilimandžaro",
        "b": "Mon Blan",
        "c": "Mont Everest",
        "d": "Elbrus",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 9,
        "question": "Nauka o stanovništvu naziva se?",
        "a": "demografija",
        "b": "etnografija",
        "c": "dendrologija",
        "d": "defendologija",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 10,
        "question": "Koji sport nosi epitet kraljice sportova?",
        "a": "odbojka",
        "b": "rukomet",
        "c": "tenis",
        "d": "atletika",
        "correct": 3
    }
]